\section{System kontroli wersji Git}
\label{subs:git}
Git \cite{git} jest rozproszonym systemem do kontroli wersji kodu źródłowego podczas procesu rozwoju oprogramowania. Został zaprojektowany w taki sposób, aby wspomagać koordynacje pracy wśród programistów, zapewniając jednocześnie szybkie działanie, integralność danych oraz wsparcie dla rozproszonego i nieliniowego trybu pracy.
Jego twórcą jest \textit{Linus Torwald}, a oprogramowanie to miało za zadanie umożliwić developerom kontrybucje do jądra Linux'a. Podobnie jak w technologi blockchain rozwiązanie to jest oparte na rozproszonej bazie danych, w której przechowywane są zmiany wprowadzone w plikach. Nie jest to jednak rozwiązanie zdecentralizowane, gdyż istnieje jedno repozytorium, które zarządza przychodzącymi zmianami i to z nim synchronizują się wszyscy deweloperzy, co przedstawia rys. \ref{git_schema}. Taka architektura nie zapewnia poprawności wprowadzanych zmian. Lokalne repozytorium może być dowolnie modyfikowane np. zmieniani mogą być autorzy zmian, data ich wprowadzenia, a repozytorium zdalne, w zależności od jego konfiguracji, może zaakceptować te modyfikacje.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.2]{images/git.jpg}
        \caption{Architektura systemu Git}
        \label{git_schema}
    \end{center}
\end{figure}

